免友請入

我想問吓養一隻兔仔一個月要預幾多錢？
係咪夏天要長開冷氣？
一年大概要於幾多醫療費
預備領養一隻，但係想睇下自己有冇經濟能力去領養

一千到
但唔病唔使醫療費
不過可以每個月儲幾百做醫療基金
夏天唔使長開冷氣
但要通風同有風扇
我自己就係固定俾佢出嚟跑下
做多啲運動冇咁易病
唔好成日係個籠入邊

你隻兔仔有冇試過咩大病? 係咪經常有病痛

要睇下咩兔仔
最常見就係牙齒太長同埋腸胃問題
keep住食多啲草同比吐毛膏就會好啲
間中又比下益生菌
記得要令佢走動多啲同鋪軟墊
隻腳板仔就少啲出事
定期半年去做個身體檢查會穩陣啲

錢之外，屋企人都讚成先得，我由想養到真係領養、帶兔兔返屋企，歷程講緊兩年啊，要考慮清楚先去~

冷氣幾乎長開，兩個月冷氣連埋其他野 （4-5月） $701，冷氣費點都平過醫藥費，兔病左你又擔心佢又辛苦。

建議去兔仔協會領養 係領養前諗清楚 其實好多時候唔係錢嘅問題 貴有貴養平有平養 冇乜大病嘅話 其實都唔會好貴但係梳毛清潔同同佢玩係需要時間 同恆心

感謝樓主

兔子驚慌!【身體語言】+兔兔視覺有限! 🐰🌟

兔子驚慌時與牠們視覺的關係

兔子正前方和下方是盲點(所以有時小食在下巴下面看不到)，除了這兩個盲點外，🐰幾乎可以看到360度。兔子只有向著前方大約30度範圍，才可以有立體影像。側面看某東西就代表正面看某東西。兔子也有遠視。大眼睛和大耳朵的構造讓牠們可以偵測到捕獵者(predator)追食。兔子在大自然內是被補獵的動物(prey animal)，是每個捕獵者(predator)的目標, 沒有自然本能去攻擊他人。(你可想像正前方是盲點，側面才看得最清楚，前腳移動有限，又怎會攻擊到他人？）🐰脊椎好像軟骨那麼脆弱。

以下video: 兔子側面和遠距離(🐰有遠視)看到牠害怕的東西：

非垂耳兔驚慌時，耳朵會平放在後面、耳口向側、坐姿蹲下(除了你撫摸牠們時或牠們正在睡覺, 所以要看當時情況來判斷)。一個舒適的兔子會躺下、手腳伸展出來。以下圖片: 兔子驚慌

垂耳兔機警時(alert)會耳朵豎起，有時有一點兒向前，例如：遇到危險(負面)、周圍探索(正面):

垂耳兔子舒適時耳朵會放鬆，有時有一點兒向後:

兔子驚慌時會通常用靈敏的嗅覺和聽覺向前探索一下，當敵人就快殺到過來的時候，牠會側面(即是正面)睇實然後逃去。當然在大自然內如果敵人高速殺過來，牠會立刻逃走。以下videos：驚慌時的動作

Tips: 🐰後腳大力踏地代表驚慌覺得有危險，在大自然內，後腳大力踏地是用來警告其他兔子(包括你)有危險。但也可代表不滿，要看當時情況。

資訊來源:

睇左一次凌晨急症，住兩日院無左7000
唔好睇少醫療費，驗全血都去左1000蚊
仲要驗兩次確保無事
無錢唔好養兔

建議去愛協領養
愛協放得上網頁待領養都有獸醫檢查好同埋已絕育
無家訪環節感覺上對於有經驗或自律嘅領養者比較順利

利申：5年前從愛協領養致今，一年一次體檢無病無痛，心得係糧草以外謝絕零食

我2017年0係香港兔友協會領養，領養時已絕育唔使自己搞，要上三次堂

上堂前會有義工同你做電話面試，ok就夾時間去上堂

第一、第二次 好似做義工咁，學清籠、換廁所、鋪墊、餵菜、餵糧（佢地聞到菜、糧就好興奮），都有唔少人係屋企唔養得而黎做義工，有高小/初中生架！

第三次就有資深義工教入肉野如平時點樣照顧兔兔、梳毛、剪甲、應急情況等

手續比愛協多，不過佢地都係想令你真係有哂準備（知識、技能、用具）先比你帶兔仔走～

附上兔照一張，抱上手成個BB咁架！

祝樓主早成兔奴～